Virtual Youtubers討論區（230）

咩係Virtual YouTuber?
虛擬YouTuber（日語：バーチャルユーチューバー，英語：Virtual YouTuber，也縮寫爲VTuber）是以YouTube爲平臺進行影片直播和投稿的虛擬偶像。在YouTube以外的平臺中又被稱作「虛擬主播」（日語：バーチャルライバー）

該名詞由2016年12月開始活動的絆愛首次使用，定義爲「由電腦圖形所繪製的插畫風格的美少女YouTuber」。雖然在此之前就已經有類似的虛擬角色出現，但是當時這類虛擬角色並未定性爲虛擬YouTuber。因此在一段時間，虛擬YouTuber是絆愛的代名詞。
2017年開始，隨着諸如「電脳少女シロ」、「Mirai Akari」、「バーチャルのじゃロリ狐娘Youtuberおじさん」、「輝夜月」等擁有大量粉絲的虛擬YouTuber的加入，原先作爲絆愛的代名詞的虛擬YouTuber一詞被重新定義，並逐漸廣泛使用。
一些虛擬角色也在其他媒體領域發展，如出演地面電視節目、出售商品等，此時虛擬YouTuber是作為一個便於理解的品牌名稱。
部分虛擬YouTuber會藉助安置在頭部與肢體上的動作捕捉裝置以及傳感器將人物動作展現到虛擬角色上。而藉助於實時運動捕捉的機制，虛擬YouTuber還可以通過多種方式與現實世界中的粉絲進行交流

2018開始爆炸式成長到而家仲有活動緊既已經數唔到

Vtuber 基本上分成2D 同3D ,其中又分成個人勢(個人出道)同企業勢(有公司係背後)實際上做既野同一般既streamer同youtuber分別唔大,不過勝在可以扮演另外一個自己同唔使露面

Youtuber四天王(?)

Kizuna AI キズナアイ (upd8所屬) Kizuna AI株式会社

虛擬YouTuber界既標誌, 兩頻道訂閱數分別超越210萬與100萬
在虛擬YouTuber界首次出演了電視節目，首次為新番動畫配音，首次發售了個人寫真集。另外聯動了眾多遊戲，參與了大量線下活動，4月24號發表成立新公司

未來明 (ミライアカリ) ENTUM所屬 GOOM STUDIO 所屬2020/9/29 開始轉用新形象

電脳少女シロ ( .LIVE 所屬)

(戦闘用AI)

輝夜月 (THE MOON STUDIO所屬 SONY音樂旗下藝人)

創下左一個月40萬sub既創舉

狐娘大叔 ねこます

個人勢最勵志既一位,用自己學既vtuber知識同自己做既mod加上親民既形象上到咁既sub數,佢既事跡鼓勵左好多人做vtuber(現時半退出)

4天王詳細可以睇下巴哈個簡介

其他仲有好多出名既vtuber
田中ヒメと鈴木ヒナ

猫宮ひなた (ENTUM 所屬)

ときのそら (Hololive所屬)

富士葵 (主打唱歌)

萌実 & ヨメミ(エイレーン一家) 由未來明既創造者所做既vtuber

アズマ リム (CyberV所屬)2020年7月7日復活

YuNi - virtual singer (主打唱歌)

バーチャルおばあちゃんねる (虛擬婆婆) (vtuber界痴線代表之一)

星乃めあ (主打唱歌)

最近有唔少日本傳統企業開始推出vtuber,
而且好多nico大手都開始轉生做vtuber

SUNTORY三得利 燦鳥ノム

樂敦製藥

ウェザーニュース ウェザーロイド Airi（ポン子）
weathernews既天氣主播, 2012年開始以3D登場,主要職責係天氣預報節目播報天氣,
係vtuber一詞未出現前就進行類似既直播.曾因節目方針改面一度面臨廢棄危機,但適逢vtuber潮流開始興起,同埋過往一d直播精華備受關注,知名度上升,因此得以以vtuber名義繼續活動,報導天氣資訊.2018年5月開設youtube帳號
經理人為社內資歷最深主播山岸愛梨.

有部分知名作品既角色都以vtuber出現
有時係由原作既聲優配音,多數目標係宣傳個作品,
例如妹妹公主,小雙俠,馬娘, ハート様

除左以短片為主亦都有以生放用(live)為主既vtuber

講起開live就唔可以唔講にじさんじ (彩虹社)

にじさんじ一開始只係一間想推廣自己個2D live app既公司 ,一開始招募左8個一期生
由月ノ美兎為首其下liver人氣好高,令到にじさんじ轉型左做一間vtuber既事務所
值得一提既係にじさんじ一開始係一間好垃圾既公司,只係提供一部iphone比成員開live
好多成員一開始開live都成問題, 不過轉型左之後睇得出進步左好多,開始提供唔少活動,仲開始搞3d ,幫成員加唔少新衫同配件,對員工有唔少輔助,近期搞唔少live等既線下活動
而家成員已經超過100人,社內風氣非常自由
早期最出名既成員

月ノ美兎 (委員長)

静凛

樋口楓

成員表

積極招募好多新血,有超過50人超過10萬sub

繼彩虹社之後其他公司都開始玩2D live同開始組團
其中比較出名既有
開始3D化既ホロライブ (ときのそら既公司)

出道時當時比起營運Fans比較痴線 部分 ときのそら既fans唔鐘意2d live成員既路線
好彩既係第一期白上靠努力成功跑出,3期生同4期生之後發展得唔錯
近期海外fans數目大增,5期更加一出道光速突破十萬sub
為英文市場推出既hololive EN人氣好高

其中Gawr Gura更加係1個半月內成為第一位直播勢金盾

目前已經有3位成員一百萬sub

成員表

.LIVE アイドル部(電脳少女シロ既公司)

比較有良心既公司,同其他公司唔同每日一定會出行程表,唔會有突擊生放送,時間會控制係一小時之內,教埋成員點直播,冇電腦仲會送埋
比較易追,所以都有唔少箱推,目前已經全部3D化,自成一箱
2019年10月開始一連串既營運操作失誤同成員之間既鞭屍行為令アイドル部依個brand完全崩壞

再加上比人爆左原來冇咩錢入到成員袋
由全盛直播時間長駐8000人去到得返3000人多D,sub數不停跌
詳情可以睇下
.LIVE偶像部崩壞始末(殘體慎入)

同合作用彩虹社個app做2D liver 有閑喫茶あにまーれ

2020加入左新成員去補返退出既2人

同 ハニーストラップ

後續加左個分團叫ブイアパ

再個分團叫シュガーリリック

統稱做774箱,
成員表

ENTUM (未來明既公司)
2019年12月31日活動終了

旗下既2D liver幾慘下同放生冇分別,食唔到未來明既光環,更加唔見營運又做咩幫手
入面既皆守ひいろ雖然好努力,但係效果都唔係咁好

GEMS COMPANY (SQUARE ENIX同經紀公司dear☆stage的虛擬偶像團體合作企劃出既技術好高既3D liver)

Re:Act
Re:Act 基本上靠旗下2大猛將花鋏キョウ(左)同獅子神レオナ(右), 2位唱歌都唔錯
(不過Re:Act前期資源集中係花鋏キョウ仲用左惡魔之力,レオナ真係一步一步爬上黎)

花鋏キョウ

獅子神レオナ

朝ノ瑠璃(唱歌唔錯都有綜藝性,但係就紅唔起)

花譜(神椿所屬)
主打音樂既vtuber,事務所神椿其下有唔少專門唱歌既channel
近期多左好多不同團體既vtuber , MonsterZ MATE,空想コード , IRIAM, 都多左好多垃圾營運 ex.星空學園, 流星群プロジェクト,

個人勢
唔屬於任何公司既vtuber多數係出自個人興趣
其中比較出名既有薬袋カルテ(已退出), 名取さな, ピーナッツくん (花生君), 甲賀流忍者！ぽんぽこ, ふぇありす, おめがシスターズ [Ω Sisters], DWU
天開司為首既Ban’s

乾伸一郎與ぜったい天使くるみちゃん、あっくん大魔王和ニーツ (VT-212)組成"天魔機忍"，早期虛擬Youtuber著名的個人勢團體
天魔機忍既故事可以參考下面既文章

近期有個歌唱唔錯既社團勢
GuildCQ 所屬既久遠たま, 歌唱力唔錯,
2個月內訂閱去到7千同接去到千5,以個人勢黎講成績唔錯

希望大家可能順便支持下同箱既伊冬ユナ

除左上面講過既GEMS COMPANY 仲有其他Virtual idol

えのぐ, まりなす（仮）, Palette Project 幾隊都係2018年已經開始不過宣傳力度一直都唔係好大,近期多左合作

不得不提下.live會長轉生既楠栞桜(右) ,另外一個柾 花音(左)暫時未表態話會做返vtuber

得到麻雀界支持既佢以個人勢重生,發展得唔錯
近期捲入懷疑自演既醜聞

ゲーム部プロジェクト既炎上事件

簡單D講就係使人使到好盡,覺得中之人只係唔入流既聲優,最後講完會改善最後都冇改
之後中之人都係走埋 ,之後佢地改口話自己唔係vtuber, 係Ctuber (character youtuber)去合理化自己既行動
但係明明一開始既片都叫自己做vtuber
詳情:

開心既係時隔一年之後其中原ゲーム部3人以ひととせ探偵団既名義係星めぐり学園個公司內再次做vtuber
其中一人唔做V專心做返個人工作,另外2個以個人勢身份繼續
花雲轉用新youtube,twitter ac, 其他2人用原有ac不變

仲有AI 分身事件

好多人不滿令到視聽率大跌,半年後先加記認係唔同人身上已經太遲
2020年4月24,Activ8發表成立新公司專門負責 Kizuna AI, 中之人都有份參與

AI 分身事件後續發展
2020/6/15 AI既2個分身正式得到專屬自己既2Dlive形象
點知唔夠2個月就走左一個

アズマ リム 事件經過7個月終於可以復活,以個人勢身份

2020/9/24
hololive既赤井はあと同桐生ココ因為Show左youtube後台數據,
後台數據顯示左台灣係國,令到某強國網民不滿, 3日後cover正式跪低,2人停3個星期活動

大概既時間軸

警世用

2019 4天王同其他公司都分別有唔程度既自爆

依幾個網有好多有用vtuber資訊

情報

留名

Red Fraction - Black Lagoon

一陣8點 新人合作玩遊戲大全

元老院宇宙人狼十人戰

英文讀得幾好喎

崖の上のポニョ

船長歌回集合playlist

LM

CHiCO with HoneyWorks - 世界は恋に落ちている / Coverd by MiCosmiC★baby/The world is in love

【 cover 】食虫植物 - 理芽 / somunia

竟然同佢玩 要睇了

幾搞笑

1002

Mayweather應該打撚死佢

AHOY!AHOY!AHOY!

開波

船長今日把聲真係唔差
角色歌發揮幾好

今晚有野睇

lm

咪又入去囉仲有咩好做

未又係入去搞事
有咩可以做

唔係好熟幽幽崎 search過好似係今年新出道個人勢？

除非可以確保必定入到
唔係以桐生會人數一秒就爆

佢個畫面會跟住佢個頭郁

一開波已經好好笑
兩個係度互摸臉

VR 係咁

Flare 接力

入去講句nmsl跟手比人踢番出黎

唔係vr咩

AU有無外掛

講緊個遊戲畫面黐住佢頭殼頂

有

應該係有粉紅買會員，反正陣間就知道

呢個應該係直播效果
方便D觀察睇到佢地既視點係咩

澳門?

點解夜見冇headset既

變咗大三巴

可能得佢一個唔係玩VR
用佢個相對安定既視點做最大畫面個直播
方便睇另外兩個人既位係點

垃圾seed d

買會員未又係一下踢
佢要曬時間copy個code已經輸左

艦娘其中一個server名

變左打交

普遍高達定律就係歌好聽個劇情就會仆街

我覺得佢哋個上網根本冇可能夠快

咁絕對要支持

08小隊同0083都好聽

影衰哂我地艦c
希望支支玩返艦b
唔好再搞到艦c風評被害

仲有0080呀

艦b間公司都走緊過日本

00唔係

???

睇撚錯左佢
平時event都有去睇佢twitch rta

艦c係俾ドM玩
玩到谷鬼氣，棄咗好耐

艦C 個producer 田中成日整D難到high high既活動
岩岩出左角色新skin 係日本 雪風 變 民國艦 丹陽
又唔見班支嘈

flare唱ignited

之前都係全甲 上個event棄咗

近排雪風又嘈咗一排 粉紅真係冇嘢做

戇鳩
改2咪改2
進台灣個架咪進台灣個架囉
都唔知嘈乜

丹陽
民國

幾時起
好似未見過牙心直播起

神父今晚得閒去保護會長未

啱啱先起

上星期雪風改丹陽成班粉紅心態出哂嚟
仲要搵C2同hololive比 都on79
一邊玩大日本海軍game一邊做粉紅 痴撚線

佢明顯有避提國籍
有個畫開嘅畫家畫咗張丹陽圖特登有用繁體字+話台灣係國家又俾人出征

剩係靠佢右上張濕鳩圖可以起到咁其實已經好勁

直播前已經有

想激死多次應該出埋鎮遠定遠

係好勁

把聲幾有張力
Sub左先

其實唔關支那事嘅 本身玩二戰背景好敏感
Game入面最多講pasta國/ 平等自由國咁
唔會提真實國家名 呢點田中一向好小心

VR酔い配信

你都係想求圖

佢今次就係咩Pasta國嗰啲都冇

35見到隻巨形鴨了

有理由懷疑當年毛賊引日本仔入關
毛賊後人應該好感激日本皇軍
幫毛賊打殘咗蔣公

無可能share得夠快
就算係公主玩都唔洗1秒full何況會長

Btw

用木頭起唔靚

仆街
越聽越沉

加乳頭上去

驚佢一陣玩爆部唐老鴨

00好高質

涼菜我又係成日都貼....

可能係直接買左幾個會員派俾滯日中國人去一齊入場

希望唔係真係咁genius啦

好正

會沉係正常阿
figaro巴又唔知沉左去邊了

咁阿火都好黑

你放棄Figaro
我依家唔鍾意你

中國本質係戰敗國 唔值得提名

Off哂 topic sorry

屌，糕蛇hack

真係好難跟 Ina 既 schedule

竟然玩兩日HL2

本身對呢type 唱得比較有力既聲
特別易沉迷

一收工就見到

上次晏晝跟到佢開畫畫台簡直係奇蹟

早睡早起

超新人(4日) 應該岩你

原來元祖polka係話今個月內要100lv
下面留言好多人都話睇錯以為今日內

又推坑
聽下先

對翼冇咗

火雞係咪因為佢唔識打機所以效果做得唔好

咩事 35隻機翼比仙人掌撞爆左?

又俾錢入會支持

咩事,佢又讀緊SC果陣病發?

冇，見佢今日唔過10k好似越黎越小人睇咁

沉咗

希望你可以同阿火道歉

RAP

哦,佢頭先6點鐘開台比較少人都正常
而且都好似有9000人,算係咁

想知力也性轉R18點計

艦C套動畫無咗影

sub左先
再慢慢研究

自從入咗嚟呢到之後
我就越sub越多人

真·一期就出
去線下event啲人話有新PV睇

係撞左落仙人掌到冇左

但火雞有時開到好夜

但火雞Sc好似比Ina多

一日無睇公主好唔開心唯有用mrr止痛

Sleep is for the weak

容易動情的毒撚

動畫

巴打唔好沉船

唔係咁㗎

我明巴打真係好深愛公主
但建議唔好太集中係一個人身上
分散投資一下會比較好
唔係有咩事，你會重傷得好緊要

做個優良DD

推多幾件落坑
又完成今任務

接受唔到得我一個係坑入面

大師出馬
精英幽靈調查

我反而鍾意佢另一隻

整緊乳頭

心心座塔又砌得幾似模似樣
但冇設計圖感覺好難砌咁大個圓形出黎

頭先有巴打Post呢個
都幾正，但唔知係咪加左d effect
d句尾音有時聽到有少少似合成聲

岩岩先出 LIA巴有貼

今日阿火唱歌Q左咁既

點解側埋一邊

上線玩跟蹤

486本人係咁掛

35玩左部唐老鴨咁耐終於發現左心心部高達.....

太遲睇到呢句了

king of heart(低存在感)

張封面仁到

已經有兩三個fd比我推左落坑

存在感極低

單新聞既影響，vtuber可以keep住係trend

PS5唯一勝者PTR要玩黑人豬豬俠

我會員入左唔少, 但最後得公主係有心全勤式咁睇

我DD呀，都係你地一個二個造成嫁

你地造成嫁 呀！！！！！

啊啊啊啊啊

巴打有咩經歷？

其實驚篇野搞到holo多左眼紅既anti

隻手好有暗示

依家都有13億人 多一兩個有咩所謂

佢放緊假都仲係諗住vTuber d野

我沉晒船喇一早
事點都會發生 只差在幾時發生

玩得睇idol以行真係預左有一日聽佢宣佈引退果下
真係好理解唔好太集中係一個人身上

巴打同病相連?

咁撚多支支嘅

專業捉鬼隊開波喇

Agger

你集中邊個

去左B站奶嘛

要反得既，一早都反左
睇完篇野先反既果d 趁熱鬧仔
是但啦，本身都唔跟開呢d
好快又會走左去睇/反 其他野

屌呀

難民

又有得睇yuna本音演出

唔好諗咁多
且睇且珍惜

岩岩無睇
35無左對翼？

開始

信我
千其放曬全副心機落去
唔係佢引退果下你會仆街

少咗個

我DD

撞仙人掌 無左一對

e個組合幾耐冇見

咪著緊囉

我自豪

又跪

ps5...wtf...

狗媽開會限 我聽唔明

109lv三姐

果陣社長3D live就引左好多外人去睇,條片下面comment都算正面
比到個好既vtuber形象
但單新聞標題真係太暴發戶
好易中標題黨比人唱衰

係喎
盲撚左

上個po有提佢奶
見巴打係咁推以為你真愛到咁

神樂咩牙係個人勢？

開心share

個人勢太弱小，返去奶就預咗
佢加入埋holo就唔同講法

連我呢d跟得唔貼既都知佢去左B站
仲好似辭埋本身份工

仙人掌咁高攻擊力架咩

咁佢抽到嘛

得佢買到
PTR are u winning

神楽めあ / KaguraMea
Sorry to see you go!
You stopped payments to 神楽めあ / KaguraMea, but you'll retain access to your members-only perks until Dec 8, 2020.

Come back when you are ready!

經歷過一次

polka

最後都係頂唔順跪了

冇追post

座長上左水

小眾 / 次文化既野
本身就成日被主流同大眾睇唔起

B站仲早開過utube 笑死

仙人掌也會摧毀任何掉到它們那裡的物品，包括它們上面被收割的仙人掌方塊。

仙人掌同熔岩一樣會消滅全部掂到佢既道具
但正常人係冇可能會撞仙人掌撞死

貓宮就係毒撚

35玩乜撚野?

越投入越開心, 但最後都更傷心

咩呀 本身用緊個對撞左落仙人掌冇左呀
宜家用緊後備個對

Yuna隻驚做咩
啲內容直譯？

唉

會唔會可以FF下係完全退B所以お詫び

快d叫呀誇搵多幾對返黎

POLKA開到部電腦未呀

所以D人未會拎黎整垃圾桶

Youtube個直播寫埋同樣

?

35一定會出意外

ARE YA WINNING SON?

因為今次事件先知原來meaqua係真㗎

原來B站日本V去，唔簽約係一蚊都囉唔到出黎

佢都全LOST左一對,捐左對

35真係天生就笑料黎

今次要捉兩個鐘一盤？

上次衝到101
佢肯定又自己偷偷地玩

big yagoo

早清:扮架,假架,咁你都信,做戲黎咋,我朋友都話佢假啊

哇屌

係
雖然覺得係支站跪完再係UT 出返個二手道歉直播少肉酸

捉鬼大師

真正內循環

Yagoo竟然同Polka一齊玩

等聽486鴨叫
上次嚇走隻鬼唔敢出嚟

捉百幾隻鬼

要實名同政府登記

同百鬼有仇

重要一模一樣既片
姐係佢個心係B站 > 日本

之前bill 係YouTube 落廣告話自己冇廣告 都覺得冇d怪
原來羊毛可以真係可以唔係出自羊身上

之前bili 係YouTube 落廣告話自己冇廣告 都覺得有d奇怪
原來羊毛可以真係可以唔係出自羊身上

Ok you win

我本身都唔係睇開支持開
就無咩好講了

上次支那仔就係屌佢剩係喺youtube直播發脾氣唔嚟b站

有請中國國情專家 輝教授
出黎講解一下

痴線 呢四條專業人士

算唔算藏頭詩

其實呢d打gbf仲要打古戰打得咁pro仲要live既人
其實係咪男仔黎

佢係咪好耐都冇上過水

笑住捉鬼
我覺得隻鬼會驚d

座長次次都係用呢句搵鬼

四條友玩鬼

輝蛇而家過左B站睇P家唔理youtube架喇

傳心師嘅功力

sub左先
玩gbf既女仔
一定係好女仔

唔係

咁要等輝蛇解釋下喇

話時話，大小姐應該係屬於邊個類型嘅鬼

幫手召喚佢出嚟

點解座長有個yagoo頭係到?

D錢點匯出支那都有難度

懶鬼

冇睇過PS4第一集Spider Man
Peter Parker廢到 黑人無啦啦覺醒新能力就夠抽

都是日本銀行的錯
責任全在xx方

不能同意更多

Yuna隻驚做乜鳩

輝蛇世界大戰喇出嚟打仗喇

best girl

黑人係強D

一係簽約接受30萬一個月
一係一蚊都無

支持底邊V繼續過B站做韭菜

繼續過去做義工

輝蛇

個時係支那拎返十萬蚊搞左成個月

有講錯咩

感受熱情 做v但求打個和

做咩又逼害我余

責任全在日方

486冇咗對講機嘅聲冇咁搞笑

明明好勤力玩LOL

余だ余

咁玩gbf既男仔呢

我幾鍾意睇ptr 但係佢抽到ps5搞到我未買到ps5之前唔想入去睇佢 覺得好酸

照鏡咪知囉 死毒撚

食炒買

好搶口

gbf好玩過ff14啦

有乜好酸 都冇驚

Are you winning son?
No, I'm not.

有demon soul雖然玩過原版

理論上真係日本銀行責任既
之前同輝蛇嘈果時問過日本做銀行既fd點解卡
佢話九成B站無比證明舊錢點黎，所以日本銀行唔信個V既入息有能力賺以舊錢懷疑你洗錢

捉到上到一百幾級
暗示百鬼

搶口C

都係好女仔

FBK：我捉咗百鳩幾隻鬼，咩鬼都捉過

而家黎講PS5真係冇乜吸引力 想玩既一係PS4都有一係就會出PC版

B站冇證明舊錢點嚟點解唔係b站責任咁你唔撚講個v真人太撚廢青人哋唔信係個v問題

上集mary jane強到喊

FBK:實捉到你

等人炒完價再買都唔遲

屌柒支那狗

FBK：電筒一照就知係死懶鬼

因為以樣野應該個V申報果時做
正常銀行會寄一疊野要你填問你舊錢點黎

bot

咁啫係個v問題啦

毒撚

又bin

你地都係反返夸啦

三條友仔喺度玩鬼
得大師一個認真捉

做乜事

所以我未話日本銀行責任，因為日本真係要check你係未洗黑錢
以幾年執嚴左好多

但當然喇，B站冇比證明都係仆街黎
之前有fd幫日本人搞同人活動，匯錢去日本寫舊錢來源時都係一句同人活動+活動資料就過到

夸宝唔同龍おめでとう 屬於黃藍問題

35病左咁耐復歸百鬼都唔おめでとう係良知問題

黃藍是政見 黑白是良知

唔想資金流出

B站 匯錢: 黑錢

服了U

おかえり呀ching

個v啲錢卡住左
真係會寧願唔拎錢都唔填堆野？

會唔會係v申報完 銀行要b站拎番啲書面證明
而b站冇做？

利申鳩問 乜都唔識

おめでとう

你岩 失去理智了

SAN值 = 0%

但可愛勝過一切

辛辛苦苦直播咁耐 填幾張紙攞錢都唔肯 會唔會

復帰おめでとう囉 做咩姐 屌你老母牙

所以我先諗
有乜可能係v既問題

九成有啲支那中介人想敲一筆啦
咁易俾你攞得到咩

睇座長台真係好嘈

我以為夸宝要恭喜龍被罰添

SSR死咗

糕sir咁早開釣
心情果然好曳

樂極生悲

前幾日又唱返次

你諗下都知唔會唔填堆野，錢黎

但我估個情況就係申報完，銀行問資金來源果時B站拖住
咁理論上舊錢真係去左日本銀行，但V真係囉唔到

但無所謂，而家都變左30萬yen一個月

大師冇咩講嘢
大師一定心諗
我自己一個搵仲快

夸又整緊咩

聽第4次archive了

連v仔 (nga仔) 又乜都話4v(支那)搞鬼

連oto篇fanbox都冇睇就屌b站 盲反到

講唔贏咪釣

煙花自爆死
對翼比怪偷左

撐糕蛇 百鬼真心仆街

比殭屍囉左

真係捉百鬼

工作關係成日接觸 可以講少少
銀行做法一定係要求收款人提供證據
而唔會直接去問匯款銀行或者匯款人
如果真係好大懷疑收款銀行會hold起筆錢唔放住

所以個責任的確係個v要提供資料
包括佢要問b站拎文件證明

隻殭屍識唔識用架

鬼だ余

幾有趣
捉左佢推落街試下

四條友都冇一個攞鎖匙

炎講座

準備入去玩

其實呢度有冇人真係入過同V玩game

有靚女

上次咪有巴打同TAMA玩AMONG US

所以其實全部人都無錯
支那仔真係可以賴係銀行同個V問題，因為錢真係過左去
但V都可以屌係B站問題，因為比唔夠野搞到hold起左舊錢

唔知點解一見到會長張圖
就好自然醒起soft try me

btw 會長張thumbnail其實都幾串

挑戰24小時唔上Nga

1/24

Super

唔洗猜謎 盲反 人地fanbox講哂

本身間日本細銀行唔批 換過一間大銀行就搞掂
冇咩b站扣住d錢

但而家都無所謂
簽約V 1個月先囉得30萬yen
非簽約V 1蚊都無

又秒爆

連V又輸

粉紅呢

有邊次唔係吖
神父有冇入到去

南部鄉下妹係咁

入唔能到啊你老母

其實想會長去街場玩體驗下

死得咁快

發覺好多v玩au都係一條友行

會長：即管來吖

Mea

D人快手到根本入唔切...

講真 一個普通人係計唔到條收入數目出黎 逼站啲sc係以禮物形式比錢啲禮物五花百門

d人預視，唔夠快

點解場入面唔見神父

Mea個chat room又打交 B站

佢場外
巴哈討論區咁

會長幾時先會同其他v一次玩太空狼人殺

我驚冇命睇到果日(年內冇金盾要死）

正常啦

古戰要人

剩係前一排入過瑪利奧賽車同雪媽玩兩次

上面未一直講交唔齊野點批
佢自己fanbox都講左係換銀行+B站幫手先得

mea又咩事，又話潛水一星期？

教唱炎

咪1星期

9點B限 11點Youtube

牙雞上個月sc喺EN排第三，算係咁啦
雪花老母同接都唔高，都有一車車SC送入去啦

今日上左水？

有冇圖睇?

想睇班生蕃點打交

居然，以為潛到live後

次次聽到486啲鴨叫
就忍唔住笑

燒著咗班支那人 無得唔滅火 人地仲要搵食架

斷到正

原來係痴線佬

冇人保就係咁

但捉鬼台可以大家平均分到過萬同接，好似真係養到一班人

完task贏

Yuna玩緊個隻驚係因為詛咒所以啲人講野變左直譯？

會長得5500人
支那又贏

會長打以d game差唔多
同開會限台打一樣

UbugSoft

手機打字唔夠快

- 今次係黎同中國既FANS道歉
- 關於阿夸出唔到場件事,正如我以前所講我一直都希望可以兩個人一齊出場
- 件事唔關邊個錯既問題,純粹係我受左太大刺激
- 我上次既發言唔係有心傷到中國FANS既心
- 全靠大家支持我先可以開到今次既LIVE,好多謝大家
- 正如我上次所講會暫停B限係因為我內心非常之動搖
- 我之後會繼續係youtube直播,等我平復好心情之後就可能會開番B限
- 關於我之前提過我唔識中文所以好驚中文留言
- 我留意到有d留言係叫我唔好再係中國活動之類,但之後諗番果d可能係anti留言黎
- 因為各種誤解傷到大家既心真係好對唔住
- 睇到好多唔同既留言為我打氣成為我繼續活動落去既動力
- 又再重覆提多次絕對唔係有心傷到大家既心,多謝大家既支持
- 多謝大家比呢個機會我開LIVE

基本上由第一句開始已經係度喊緊
同埋不停道歉再重覆番佢之前講過既野

HOLO其他人玩都過到萬
同埋呢隻易D吸鬼佬睇

最後都係唔開B限

如果重覆既姐係等陣youtube果段又係中國既FANS道歉

唔記得播bgm 變左acapella

呢期興玩捉鬼
自然多人睇

件事唔關邊個錯既問題,純粹係我受左太大刺激

呢句已經會出事

如果我冇睇錯/聽錯既話
彈幕下面有個一直斷斷續續幫手翻譯緊既人專登冇譯到唔開B限果句

即係跪定唔跪

大部分都係重複返上個星期講過嘅嘢咁得意 咁應該滅唔到火
依種局面至少都要跪到落地心先得

一陣等睇youtube ver

明顯係4v嘅錯啦 又想騎牆

耶穌同猶大

又自己己整幫公司慳左畫師果筆應該會比埋佢

我諗十句入面有七句都係不停重覆
- 各種誤解導致傷害到大家好對唔住
- 文化差異傷害到大家好對唔住
- 多謝每個一直都支持我既人
- 我為我之前既發言道歉

狗個樣 好似諗緊WTF咁

笑死 耶穌SUS猶大

同之前講既野差唔多

應該都係差唔多架啦
一陣陰陽稿肯定又會燒多鑊金

唔係話直情一樣

我指我無睇b站ver 轉頭先睇返youtube

同支那仔道歉放上youtube把撚

好明顯係諗到果句就講果句搞到聽得好辛苦
講左半個鐘剩係不停重覆之前講既野同埋不停道歉
都唔知聽左D咩

咁講班粉紅冇可能會放過佢
繼續2邊唔討好

個皮D motion capture好似幾勁

女人喊真係屈機

Judas clearing Jesus

judas clears jesus

今round猶大clear耶穌

youtube係幾點?

冥幣賺咗都使得唔安樂
要跪D生番真係無陰公
唉

呢排測驗功課多
好忙

正路唔係應該寫定稿
之後照讀?

Mea應該係，再低姿態佢又過唔到自己嗰關，所以只好無限Loop

合作咪過萬 solo好少見過萬 除非個個人第一次開

我地10點

10點
入去等

Dango切腹吧

真係特登黎搞事

其實點解耶穌同猶大
可以一齊入到場
反而神父就

點解咁鐘意兜口兜面殺人

唔該LIA巴

係，會長第一次開嗰陣特別多人，連整Among us搞笑片的百萬channel都有留言

一陣10點

串夠未 幾時我地連V post一齊玩

頭先把聲好似船長

可能會有獨輪車

次次見佢開台都係畫畫 但唔係點解好有吸引力引我禁入去掛機

Judas

聖戰

我DD，睇V好忙

橙巴sus

fgo手腳叫人玩個陣 你又唔理

唔係有人叫 都唔入fgo post啦

呢度日日都玩緊捉鬼

B限果邊岩岩完左
除左部分同支那人道歉既句子又臭又長又重覆所以我冇寫到落去之外
其他重點大致上同上面篇野差唔多
基本上露下把聲同埋喊下咁班大部分直播入面既支那人已經收哂貨

油大

邊個唱Fozzy首Judas

猶大

比耶穌出賣嘅猶大

陣間會唔會係重播

女人喊係屈機D
上次羊喊都係咁

仲要睇出邊咩反應，都係唔開b限實比人搞

不過成日有1隻眼瞌埋咗

唔似
一陣youtube應該係對海外/日本既版本黎

又task贏

洗唔洗咁都順手串羊

輝蛇出現了
問下輝蛇咪知

陣間講得唔岩聽佢地會唔會再出精

估唔到連小粉紅都係咁諗

又入唔到

係咪真係連會長都要有打招呼詞

神父用電話定電腦

個人勢黎

oof

Papayagoo 又喺度嘅
點解可以咁快

steam版

想問下係nga叫人PM佢今晚搞獲勁既果班小粉紅入到場未

四件捉鬼大師死咗兩件
睇嚟asylum真係幾易出事

呢個星期忙到V都係睇左幾個only

入過774又出番黎

我頭先真係唔記得你棄左game

電腦打字都唔夠快

得3家姐先係大師姐

我C&P啦

ANDY又黎

佢成百LV 真係捉鬼大師黎

支那仔又有得打飛機了

Child Pornography?

踢左

FBK = 捉鬼大師
SSR = 嚇鬼大師
486 = 鬧鬼大師
POL = 玩鬼大師

反夸十虎啱啱齊腳

燈到

燈

大小姐=睇樓大師

老師有乜講

白上神樣，捉百鬼

又釣

有道理....到時會變左捉25迷aqua

40K

炎

不得不承認，Andy的愛很強

碌左兩碌NGA
大部分NGA既人都唔接受mea既道歉
仲問點解唔用中文講對唔住

想睇咪唔係anti 囉

以為774

真係好痴線

咩牙底線 = 唔開B限

on9到咁既地步真係無得救

咩牙迷係咪又復活番

最後的骨氣

不過就咁望落會長直接WFC左班中國人
睇到麻木哂 (唔知好事定壞事)

佢畫家嚟喎

想問佢地點解要用中文講對唔住

要跪到入地心
好似支那罪犯咁拍片先得

聽歌算

企 要你跪
跪左要你含
含埋就屌你含得唔夠舒服

想睇mea老羞成怒

呢啲嘢慣咗都唔知話好唔好

好似o黎o黎去去都係依條友

一開頭係個人，之後入咗一排774，前幾個月變番個人

好事黎
因為點都避唔到

要賠錢就好笑

有冇支語專家知道天狗係咩意思
似乎NGA對頭先睇直播接受mea道歉,又或者係唔係都打"理解"既果班人好反感

好事，睇慣左就無問題，佢地又唔似日本Anti會搞埋你日常生活

唱撚完個LIVE就88你條尾

見佢好平靜咁話

哦, 係anti 喎, 踢佢先
真係好撚痴線

搞咩退箱推左佢唔係好耐

舔狗

呢場要輸啦 仲有兩隻鬼

好撚痴線 用中文講對唔住

係咪得一個特登做會員

奶咩牙狗=天狗

唔係，NGA係未登入或者登入為沒有發言記錄AC時
會隱藏user name以user id取代
由於依邊大多數人只“睇”NGA
無AC可以睇到人地個名

shame on you 有咩攻擊力其實

睇化左

講得唔正 -> 冇誠意

wfc

你叫個日本人用中文道歉 乜嘢邏輯

一路都以為天狗係mea fans嘅名

大概係鍾樹根級數嘅戰鬥力

自high用

同nmsl同級

我覺得似係罷b限到完live再重新開b可能同之前一樣會慢慢多d youtube就真

其實有攻擊力 好撚煩 破壞哂個氣氛

會長未示範咗

mea chatroom 開始一堆中國人搞事，俾人ban哂

已經秒入code 都入唔到

真係有一堆日v係b站學中文吸金

佢地咪得寸進尺先搞到cover全面脫脂

你應該問下班支那狗

kondragon

電莖.gif

呢幾日睇落似乎會長係介意個chatroom比人洗到真正既觀眾交流唔到
多過佢自己睇唔到chatroom+比人攻擊多D
頭先咁平靜踢左個anti都睇得出佢根本唔介意

最簡單咁講就係覺得自己既方向同營運（箱）唔同

鬼黎了

我哋自己玩好過

無錯喎係支那fans名

11點有冇人玩
我 你 -8

睇支那仔搞事先

講句shame on you就上神枱
支那民族英雄真係好做

乜撚野 係人面前殺
條友係隔離當睇唔到

RITSU simp confirmed

lamy

simp到離晒譜

睇得少
不過同fans玩好少投個V

聽尊唱歌好過

TAMAKI要人

matsuri

睇下有幾多認真撚係到啦
多既話都係殺你

三句完美總結左

咁冇交流影響大好多

有冇人真係想玩among us

シオン又要耕田 依家係咪人人有田耕

今晚最多只有3000人

阿女

神父話11點

苔姨又唱

佢地就係要成個世界為左佢地而轉

粉紅色好慘

好似有問題 開唔成

希望大家支持下iofi同老師

唔殺人走去撳制

其實幾好睇幾有氣氛
女主播還是那個女主播
變的只是觀眾的腦子

馬自力開左6分鐘得1300人

發生咩事,見到改左聽日同樣時間

開始了

會唔會有一日得返百幾人

老師成日成個金魚佬咁

有女女一齊玩就想

自演乙

得聲無畫

要睇祭有冇心行返出黎

Mea YT個語氣係唔係開心d

假如我下一場入到去
我個名叫aquaYellow

入到嘅話

要問組長先知

冇睇開MEA
但佢平時講野係咪都斷下斷下

Tama叫我聽日去同佢玩佢做imposter殺我不了

GBF精英入唔到場

電莖入場.gif

兔無啦啦紅

flag 立好立滿

直接用konaqua咪得 就係𠵱句破佢哋防

等總結師算
完全聽唔到佢講咩

我講among us個名

??

老師真係成個變態呀叔咁

平時9up大師

上次炎上道歉都唔係咁細聲同斷下斷下 雖然喊左

講野一舊舊
坐等支那人覺得佢態度不夠誠懇要繼續燒

めあ

最近先追
之前發生咩事

叫aquacoco貼貼

個板手殺得勁快

我對佢既印象剩係得成日渣人對波
同埋周圍話人好可愛

會長玩鬼冇咁好笑

第一下當面殺但隊錯人
睇成班介護

rune factory?

我而家玩緊個邊有女女 但佢哋話唔想同你哋玩

所以得我 盡力了

聽落youtube呢邊係開心過bilibili果邊
同埋冇瘋狂道歉

iofi 新衫

自己地方

雙標
我已經聽到nga既腳步聲

居然以度出

原來都係陰陽稿

我覺得還可以喎呢幾日明顯勤力左
當然要上番黎要啲時間

拖贏

放海俾會長贏

唔係出咗好耐咩

悶大獲過炎上喇嘩

佢呢排無咩開下哇

sor 我冇睇ID

有冇人收到風en咩事改聽日既

所以話支那人真係好煩
真係講錯一粒字就成地玻璃碎
仲要一件事不停loop loop loop

三家姐一陣又捉鬼

miko害死lamy 自己燒死埋

神父

實在唔知揀咩重點講比大家聽
總之大約就係話之前發生左好多事搞到佢有一個星期消失左好對唔住
然後就話頭先去左bilibili果邊道歉

應該有人唔舒服...掛

打到一半唔小心痴埋張圖上去

改咩

曬氣 根本就入唔到

殉情

蘿莉控大叔系童貞偶像少女

咁睇似係鯊鯊唔舒服
華生依家仲係度打緊機
但鯊鯊連時間表都冇出

電競.gif

過bilibili果邊道歉？

我講en，en都要同b站道歉咁誇張

根本就cut唔撚到潮文召喚

瘋狂叫mamaaaaaaa

輝sir終於回來了

上面個段字我估講mea

支那人思維：

用同一份稿=唔上心，一份稿用兩次，係咪睇唔起我大天朝

用兩份稿=牆內外表裏不一，有冇諗過我哋感受

真係仲煩過香港閪客

但係佢理論上比較吸人既歌回都死死下..

頭先諗緊點樣講咩牙依家youtube個直播,然後就見到你問EN做咩改聽日
點知兩個quote痴埋左一齊

睇miko同lamy 2邊chatroom好搞笑
玩緊個lava障害競爭 miko個邊全部都係草草草 lamy個邊係湊仔咁湊老母

終於有新曲

所以有冇人知mea呢次衰咩
我睇Bili見到有支那人話佢講咗句「中文好可怕」就比人怒屌？

已經秒copy

又咩人黎?
到底將來巴睇緊幾多個vSinger?

lamy:發生乜事

起因:
MEAQUA係真既
咩牙唔撚爽AQUA無得黎佢個LIVE

Health Inspector
佢肺炎偷走出嚟

依個其實之前貼過幾次

我都唔知咁樣算唔算陰陽稿
但咩牙係youtube果邊接近完全冇道過歉
同埋雖然講野1999但聽得出開心過上次youtube直播同埋頭先B限
剩係略略提番近呢幾個星期發生既野,同埋話頭先去左bilibili果邊道歉
叫大家唔洗擔心

唔好咁啦
就算瑠璃姐
我都係好好好多次之後先真係睇到

講緊check食肆嗰啲
話佢哋煮嘢亂嚟

得寸進尺
要全跪，全奶，仲要感謝不殺之恩

aqua都算係coco事件入面最鵪鶉嗰啦
支那人咁都唔放過？

meaqua貼貼！！

唔講兔仔果d.....但點解可以差咁遠

應該係因為佢地玩overcooked所以死神搞gag姐

鯊鯊係未諗到所以無出
今朝講過下

仲以為琴日種田得3000已經夠低
點知低處未算低依家得2200

老老豆豆
如果lamy個皮樣衰少少
未必有咁多fans
有時睇lamy直播覺得幾虛無下

答唔到你睇緊幾多vSinger
岩聽就sub咁濟

會長俾人帶一帶又投錯人

真係慘過mel

兔仔唔洗玩Minecraft都多同接過其他人
夏色真係要諗諗計突圍

Valhalla個同接debuff咁西利，睇黎可以慳番錢

mc仲要同巫女聯動緊，無得咁比

會限冇得沖，去曬打丁

翻牆太多誘惑

道歉直播係到賣廣告 本色演出

如果呀媽唔係女人就生唔到仔

邊個黎

copy 一定慢過你直接打字再enter

個chat....
慘過雲之上

又燒多劑
戰狼再出精

根本秒入根本就冇可能入到on9

之前引退咗嗰個reina同社嘅v

又打錯

神父係上面

R.A.P.

停左幾次，今次應該冇野阻到佢耐久爆機

因為呢邊無人覺得佢錯

認同
時間就得咁多 大家都係爭有限既觀看時數

狗狗隻維京人係咪會有排玩

JUMP 想反龍了

估唔到神父打GBF咁勁但竟然連你最愛既女人個場都入唔切

三姐捉完鬼又捉鬼...

神父weak

唔緊要
得閒就介紹下

白道士

尊媽呢隻唱得好正

真係捉上癮

一句日文都無

有冇總結師可以總師呢2個post講左咩

好痴線

佢唔拎槍逼雪媽去捉咪算好囉

老師真係好似痴漢

依家仲好開心咁叫大家黎支持佢個live同goods

之前撞牙心d場一樣都係字都未打完睇佢個畫面就已經滿左
f5左幾次都好似有delay咁

手足轉場撐Matsuri了
就3000人了

睇住mea要唔踏果堆紅線咁直播其實好慘

珍

假喊
2條友一鳩樣

又係heimin

有一排冇睇V
唔知點解mea個會員同我斷咗
草夠12個月mea嘜頭揮手區

神父你都係放棄掙扎啦

牙心呢D delay成6 7秒
要較2倍速追番D時間

廢話講完
係時間入正題
小妹黎緊會推出 (略....)

但coco我地係會員ch到睇code
理論上大家應該係同時見到
係差手速

失蹤人口

你計少左樣野
網速

道歉賣廣告真係好撚鳩

我諗依家講緊goods呢段係我第一次聽到咩牙用正常語速講野

我記得之前呢度有另一個巴打係好愛MEA
不過我唔記得左係邊個

座長原來重有打工
以為佢有能力全職

一直關注

大小姐先係失蹤人口
好似都係硬件台 BF個post 見到烏XXX上水

早排先話要因為打工冇得一齊去玩

Matsuri個台咩事?
頭先差唔多3000跌翻落去2200
唔到10分鐘

之前有段有小小方言口音咁

唔好撚提 屌那星講句小心比amazon bam會冇哂gift card credit都比人圍撚住黎屌 明明幾個post都有人中伏

咩牙依然係咩牙
睇得出佢B限係無心道歉,0準備

其實視聽者參加型既Among Us點玩？
d玩家睇youtube咪知會長係imposter

知道又點

自動自覺架啦

自律唔睇咪得

自己醒水熄live 啦

屌，仲同步翻譯

個問題好膠

所以玩得既咪自律唔睇 睇住玩邊好玩

陰陽稿...

自動自覺
比你咁youtube知既就唔好玩

馬自立整個從零開始的MC生活應該有救

新po

唔洗睇youtube 係game到望住佢殺人班舍弟都扮睇唔到

係2200-2300之間浮動緊...cfu

叫人睇task
點知俾人殺

搞乜多左咁多中國人聽佢

唔怪得捉到百鬼

有人沽貨 會長頭先70~80分鐘個陣都有人 7千幾沽到6千幾啦

我冇聽錯既話咩牙頭先話日本果邊既goods生產線唔同所以叫大家唔洗擔心?

太誇張了

會長開會限咪去曬打J

鬼王11點又捉鬼

早幾日先有同噛み様一齊玩MC 同接仲低過依家

笑死

捧殺

咁撚大獲？
MC應該係收視救星...

又有小小似....動物台IT部鳥丸XX又做野

35

MIKO做乜9

又諗起上次女僕live
B站Goods全部垃圾黎

flare偷睇miko!

又屈 再屈就行動

自演居多

原來頭先BILIBILI一直轉播緊MEA個直播
入面成堆人話佢陰陽,今鋪仆街喇

其實放住隻手臂用滑鼠都幾舒服有時係屋企都會攞個椅背拖住

預咗啦 我要見到血流成河

夏色係hololive入面算唔算較冇特色

聽唔到有呢句好似講緊唔洗擔心d ticket下話?
已經有achieve了你可以去聽下

睇黎我又要準備入會了

從零開始的APEX生活

沖會長班友係咪要準備轉場?

我可以好肯定咁答你
唔係

咩推並不樂觀

用得耐應該會受傷

有冇圖睇下

佢反而係比較有特色果班你試下齋聽聲唔睇畫就明

有咩行動

尊媽換左樣

邊有咁多天才
紅果堆全部都努力家黎
船長必殺漫畫鳩UP回,兔MC 大PROJECT,狗耐久遊戲,AQUA練驚MC PLAN耐久,會長策劃活動同安生可可
係得百鬼小學生咁多人寵
祭呢幾個月,鐘意播就播,唔播就唔播

講無特色第一時間諗到係Mel下一個係rbc 利申鍾意mel同無睇過rbc咁濟，純9up

本身佢行混沌系其實幾好

屌以為リゼ見到藍色短髮

五月入vtuber坑前睇阿祭既精華最多
好似動森炒股，貓利歐，mario kart，村井尖叫都好搞笑
但到追直播又好快就棄左去追其他v

我都打左個突

竜胆黎

算唔算係HOLO啲數太誇張？人地彩虹大把人千零兩千咪又係咁開台，更加唔好提社團/個人勢，有幾百都算係咁

Mel最大特色未利香

空媽

去咗打FGO event
咩牙YouTube講嘅嘢唔同

咁多人唔識尊君

空媽咁就冇咗條命

同lamy岩岩死個個位一樣